\section{Zielsetzung}
Ziel dieses Experiments ist es, quantenmechanische Modelle mit akustischen Systemen zu untersuchen und simulieren.
Dazu werden verschiedene Hohlraumresonatoren verwendet.


\section{Theoretische Grundlagen}

\noindent
Schall ist eine Longitudinal-Welle die sich in einem Gas wie Luft ausbreitet.
In diesem Versuch werden akustische Systeme aus Resonatoren aufgebaut.
Schallwellen können mithilfe der Helmholtzgleichung 

\begin{equation*}
    \Delta P(\vec{r},t) = \frac{1}{c^2} \frac{\partial^2 P(\vec{r},t)}{\partial t^2}
\end{equation*}

\noindent
als eine Verteilung der Druckamplitude $P(\vec{r},t)$ beschrieben werden.
Dabei ist $c$ die Ausbreitungsgeschindigkeit der Welle.

\noindent
Mit dem Separationsansatz $P(\vec{r},t) = p(\vec{r}) \cdot \cos(\omega t)$ ergibt sich eine stationäre Differentialgleichung für den Druck.

\begin{equation}
    \Delta p(\vec{r}) = \frac{\omega^2}{c^2} p(\vec{r})
    \label{eqn:helmholtz}
\end{equation}

\noindent
Das quantenmechanische Analogon ist die Schrödingergleichung

\begin{equation*}
    -\frac{\hbar^2}{2m} \Delta \Psi(\vec{r},t) + V(\vec{r}) \Psi(\vec{r},t) = i\hbar \frac{\partial}{\partial t} \Psi(\vec{r},t)
\end{equation*}

\noindent
deren Betragsquadrat die Wahrscheinlichkeitsdichte des Elektrons ist.

\noindent
Mit dem Separationsansatz $\Psi(\vec{r},t) = \psi(\vec{r}) \cdot e^{-i \omega t}$ ergibt sich die stationäre Schrödingergleichung

\begin{equation}
    -\frac{\hbar^2}{2m} \Delta \psi(\vec{r}) + V(\vec{r}) \psi(\vec{r}) = E \psi(\vec{r}).
    \label{eqn:schroedinger}
\end{equation}

\subsection{Der eindimensionale Festkörper}
\noindent
Für eine stehende Welle in einem Potentialtopf der Länge $L$ müssen die Randbedingungen $ \psi(0) = \psi(L) = 0$ erfüllt sein.
Mithilfe der stationären Schrödingergleichung \ref{eqn:schroedinger} ergibt sich eine ebene Welle  $\psi(x) = A \sin(kx)$ die die Randbedingungen für

\begin{equation}
  k = \frac{n \pi }{L} \qquad \text{mit} \qquad n \in \mathbb{N}
\end{equation}

\noindent
Damit sich eine stehende Welle in einem Hohlraumresonator der Länge $L$ ausbildet, muss gelten:

\begin{equation}
L = \frac{n\lambda}{2}
\end{equation}

\noindent
Über die Kreiszahl $k=\frac{2\pi}{\lambda}$ kann die Bedingung umgeschrieben werden in 

\begin{equation}
  k = \frac{n \pi }{L} 
\end{equation}

\noindent
und wir erhalten die gleiche Bedingung wie für den Potentialtopf.


\noindent
Durch Aneinanderreihung mehrerer Aluminiumzylinder mit Irisblenden kann der Übergang zwischen Atom, Mölekül und einem 1-dim. Festkörper simuliert werden.

\noindent
In einem 1-dim. Festkörper haben freie Elektronen die parabolische Dispersionsrelation

\begin{equation*}
  E = \frac{\hbar^2 k^2}{2m}.
\end{equation*}

\noindent
Die freien Elektronen werden an den periodisch angeordneten Kernen des Festkörpers mit Abstand $d$ gestreut, wobei die Bragg Bedingung

\begin{equation*}
  n \lambda = 2d 
\end{equation*}

\noindent
erfüllt sein muss. Somit gilt für die Kreiszahl

\begin{equation*}
k = \frac{n \pi}{d} 
\end{equation*}

\noindent
Im akustischen Analogon simulieren Hohlraumzylinder die Einheitszellen des 1-dim. Festkörpers die verbunden sind durch Blenden die Streuzentren darstellen.


\subsection{Das Wasserstoffatom}

\noindent
Das Wasserstoffatom unterliegt der Kugelsymmetrie des Coulombpotentials des geladenen Kerns $V(r) = -\frac{e^2}{4 \pi \epsilon_0 r}$.
In Kugelkoordinaten kann die stationäre Schrödingergleichung \ref{eqn:schroedinger} mit dem Separationsansatz  $\psi(r,\varphi,\theta) = Y^m_l(\varphi,\theta) \cdot R_{n,l}(r)$
in einen winkelabhängigen Teil

\begin{equation*}
    -\left[\frac{1}{\sin \theta} \, \frac{\partial}{\partial \theta} \left(\sin \theta \, \frac{\partial}{\partial \theta}\right) + \frac{1}{\sin^2 \theta} \, \frac{\partial^2}{\partial \phi^2}\right] Y^m_l(\varphi,\theta) = l(l+1) \, Y^m_l(\varphi,\theta)
\end{equation*}

\noindent
und einen radialen Teil aufgeteilt werden, wobei der radialabhängige Teil nicht relevat ist, da er im Kugelresonator nicht realisiert werden kann.
Der winkelabhängige Teil enthält die Kugelflächenfunktion

\begin{equation}
    Y^m_l(\varphi,\theta) = \frac{1}{\sqrt{2\pi}} \; \sqrt{\frac{2l+1}{2} \; \frac{(l-m)!}{(l+m)!}} \; P_{lm}\left(\cos \theta\right) e^{i m \varphi}
\end{equation}

\noindent
mit den Legendre-Polynomen $P_{lm}$.
Die auftretenden Quantenzahlen $n$, $l$ und $m$ sind dabei wie folgt definiert:

\begin{align*}
\text{Hauptquantenzahl  }    n &= 1, \, 2, \, \ldots  \\
\text{Drehimpulsquantenzahl  }    l &= 0, \, 1, \, \ldots, \, n-1 \\
\text{magnetische Quantenzahl  }    m &= -l, \, -l+1, \, \ldots, \, l-1, \, l
\end{align*}

\noindent
Die Hauptquantenzahl $n$ beeinflusst die Energieeigenwerte $E = -\frac{E_{\text{ryd}}}{n^2}$ 

\noindent
Das akustische Analogon ist der Kugelresonantor, wobei die Helmholtzgleichung \ref{eqn:helmholtz} mit dem Separationsansatz  $p(r,\varphi,\theta) = Y^m_l(\varphi,\theta) \cdot F_{n,l}(r)$ in radialen und winkelabhängigen Teil aufgeteilt wird.
Der winkelabhängige Teil wird durch die Kugelflächenfunktionen gelöst, der radiale Teil wird in diesem Versuch nicht beobachtet, da die $r$-Abhängigkeit die im Wasserstoffatom durch das Coulomb-Potential verursacht wird, im Kugelresonator nicht realisiert werden kann.
Durch einsetzen eiens Zwischenrings im Kugelresonator wird ein Magnetfeld im Wasserstoffatom simuliert, welches die Entartung in $m$ aufhebt.

\subsection{Das Wasserstoffmolekül}

\noindent
Das $\text{H}^+_2$-Molekül besteht aus einem Elektron welches sich im Coulomb-Potential zweier Kerne aufhält.
Die sich dabei überlappenden Atomorbitale können dabei bindend oder antibindend sein.
Bindende Überlappung liegt vor wenn die Wellenfunktionen das gleiche Vorzeichen haben, also symmetrisch zueinander stehen.
Antibindende Überlappung liegt bei unterschieldlichen Vorzeichen vor, wenn die Wellenfunktionen antisymmetrisch sind.

\noindent
Das Wasserstoffatom wird in diesem Versuch durch zwei gekoppelte Kugelresonatoren simuliert, wobei Blenden eingesetzt werden können die im Analogon die Kopplungsstärke oder den Abstand der Wasserstoffkerne realisieren.
Zwischen bindenden und antibindenden Zuständen kann durch eine Phasenverschiebung von 180° unterschieden werden.
